\chapter{Introduction}

Bienvenue dans Tamriel, monde Médiéval Fantasique où magie et chevalerie se mèlent dans le sang et l'honneur. Mais il ne s'agit pas de n'importe quel monde puisque nous vous proposons de jouer dans le monde de la saga "The Elder Scrolls". Célèbre série de jeux vidéo, "The Elder Scrolls" a commencé avec Arena puis s'est étoffé au fur et à mesure des ans avec les titres Daggerfall, Morrowind, Oblivion et plus récemment, Skyrim pour ceux sortis sur ordinateur et consoles. Il y a eu d’autres jeux comme Redguard et Darkstar, sur mobile.

Nous vous invitons à entrer dans le monde merveilleux et fantastique de la saga, qui est étoffée par de multiples textes, des personnages, des histoires et des légendes que relate chaque épisode. Plus de 5000 ans d’histoire s’ouvrent sous nos yeux. Ce jeu est d’une richesse sans pareille: la paix ne dure jamais, les factions se font une guerre sans merci tandis que l’Empire tient debout tant bien que mal. Le continent est vaste, très vaste, et la liberté d’action est le principal moteur d’intérêt dans les jeux vidéos. C’est pourquoi nous souhaitons la retranscrire et offrir encore plus d’opportunités grâce à Fusina.

La documentation est basée sur l’excellent travail des auteurs du site http://www.uesp.net/ qui ont recensé dans un wiki anglophone tout ce qu’ils ont pu trouver dans l’ensemble des jeux.

Et voici notre résultat : une adaptation retranscrivant dans les grandes lignes l’histoire, expliquant les bases de cet univers, les peuples existants, et la création de personnage pour y jouer avec Fusina, ainsi que quelques règles spécifiques notamment pour la magie.

En espérant faire vivre la saga au travers de vos parties...